\documentclass{beamer}

\input{preamble.fr.tex}
\input{preamble_beamer.tex}
\usetheme{Goettingen}

\title{Bilan à mi-parcours pour un jeu libre de bataille spatiale 2D en temps réel}
\author{
  Nicola Spanti,
  Sara Mourad,
  Anthony Candelot,
  Romain Vialatte
}
\date{Février 2016}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{Sommaire}
%   \tableofcontents
% \end{frame}

\section{L'objectif}

\begin{frame}
  \frametitle{Le gameplay}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.75\textwidth]{simple-game-schema_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Les contraintes}
  
  \begin{itemize}
  \item Le logiciel doit être libre
    \begin{itemize}
    \item Le code source et les élements multimédia du jeu doivent être libres et éditables avec des logiciels libres
    \item Le jeu doit pouvoir marcher sur au moins un OS libre
    \item Sur les OS libres supportés, aucune dépendance non libre ne doit être nécessaire
    \end{itemize}
  \item Les intelligences artificielles doivent être rapides pour ne pas ralentir le jeu (qui est en temps réel)
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Les outils}

\begin{frame}
  \frametitle{Les outils utilisés}
  
  \begin{itemize}
  \item Compilateur C99
  \item CMake
  \item git
  \item GitLab
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Les tests}
  
  \begin{itemize}
  \item Des tests automatisés
    \begin{itemize}
    \item Compilation
    \item Analyse statique du code (cppcheck)
    \item Lisibilité et homogénéité du code (vera++)
    \item Tests unitaires (check)
    \end{itemize}
  \item Des tests non automatisés (valgrind)
  \item GitLab Continuous Integration
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Le code}

\begin{frame}
  \frametitle{Organisation du code source}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.6\textwidth]{repos_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{De SDL2 à Qt5}
  
  \begin{itemize}
  \item Abandon de la version web
  \item Vue en SDL2 peu avancée
  \item SDL2 est bas niveau tandis que Qt5 est haut niveau
  \item Qt5 appris en cours
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Organisation simplifiée du modèle}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.75\textwidth]{model}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

% \section{Questions}

% \begin{frame}
%   \frametitle{Des questions ?}

%   \begin{center}
%     Merci de votre attention.

%     \begin{figure}
%       \includegraphics[width=0.5\textwidth]{questions}
%     \end{figure}
%   \end{center}
% \end{frame}

\end{document}
